{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008895",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "매천동"
    },
    "text": "梅川洞(メチョンドン)\\n\n1978年には大邱市北区梅川洞として始まり、その後1981年には直轄市となりました。そして1995年には広域市となった梅川洞です。梅川洞は法定洞で、行政洞は関門洞となっています。地名は梅南村や東の八渓川と関連があります。 この地域には自然村であるソレシルも存在します。元々は村の裏山に松が茂り、澄んだ水が流れ、川も横に流れていたため、松川洞と呼ばれていましたが、後にソレシルに変わったのです。 梅川洞を通る梅川路は、梅川大橋から梅南橋を経由し、大田高架車道区間まで続いています。西側には中央高速道路が南北方向に走っています。 また、この地域にはイチョウの保護樹もあります。樹齢約800年であり、高さは20m、周囲は6.2mです。伝説によれば、旧暦の正月から3月の間に鳥が腐った巣をつつく音がすると、その年は豊作になると言われています。 さらに、1997年には梅川町体育施設が公共施設として造成されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "梅川洞の歴史はいつ始まりましたか？",
            "answer": "梅川洞の歴史は1978年に始まりました。"
        },
        {
            "question": "梅川洞はどのようにして直轄市になりましたか？",
            "answer": "梅川洞は1981年に直轄市となりました。"
        },
        {
            "question": "梅川洞はどのようにして広域市になりましたか？",
            "answer": "梅川洞は1995年に広域市となりました。"
        },
        {
            "question": "梅川洞の別名は何ですか？",
            "answer": "梅川洞の別名はソレシルです。"
        },
        {
            "question": "梅川洞を通る梅川路の経路はどのようになっていますか？",
            "answer": "梅川洞を通る梅川路は梅川大橋から梅南橋を経由し、大田高架車道区間まで続いています。"
        },
        {
            "question": "梅川洞の西側には何が走っていますか？",
            "answer": "梅川洞の西側には中央高速道路が走っています。"
        },
        {
            "question": "梅川洞には何の保護樹がありますか？",
            "answer": "梅川洞にはイチョウの保護樹があります。"
        },
        {
            "question": "イチョウの保護樹の樹齢は何年ですか？",
            "answer": "イチョウの保護樹の樹齢は約800年です。"
        },
        {
            "question": "イチョウの保護樹の高さと周囲の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "イチョウの保護樹の高さは20m、周囲は6.2mです。"
        },
        {
            "question": "イチョウの保護樹に関する伝説はありますか？",
            "answer": "イチョウの保護樹によれば、旧暦の正月から3月の間に鳥が腐った巣をつつく音がすると、その年は豊作になると言われています。"
        },
        {
            "question": "梅川町体育施設はいつ造成されましたか？",
            "answer": "梅川町体育施設は1997年に造成されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 305,
        "QA": 368
    }
}